玩日系戀愛遊戲 英男遭精神污染自盡

英國大曼徹斯特郡（Greater Manchester）一名15歲少年，疑似玩了一款日系風格的網路戀愛、恐怖遊戲後自盡。死子父親指，遊戲令兒子無法抽身，嚴重影響他的心理狀態，害兒子踏上不歸路，呼籲家長留意。有玩家稱，遊戲有「精神污染」情節，如：女主角們會互相嘲弄詛咒，甚至不管怎麼玩、不管做出什麼樣的選擇，部分女主角一定會自盡，影響玩家心情。

15歲的溫斯尼（Ben Walmsley）今年2月過世，死因庭正調查他的死因。溫斯尼的49歲父親達勒（Darren）認為，兒子是被一款名為《心跳文學部!》（Doki Doki Literature Club!）的網路遊戲「深深吸引」，不時在睡夢中醒來，查看遊戲傳來的訊息。

《心跳文學部!》是一款由美國開發團隊「Team Salvato」開發，去年9月發行的日系戀愛遊戲，由於故事內設恐怖元素（女角色們會自殘）而備受好評，去年曾獲選IGN最佳遊戲獎最佳冒險遊戲第二名，今年也拿下西南偏南（SXSW）遊戲獎的馬修·克倫普文化創新獎。《PC Gamer》更形容它是「2017年最令人驚訝的遊戲」。

遊戲背景描述，一名男高中生加入學校的文學部，與4名女性成員相處的故事，角色交流會根據玩家選擇的對話或行動，而有所轉變。達勒認為：「這令人著迷，他們看來很真實…又是免費下載，一旦你玩，就無法脫身，角色會以朋友的身份看待你，甚至愛上你，還會交任務給你完成，如果你不做，她們會變得很兇。」

英國《鏡報》沒有有提及，溫斯尼如何死亡，而達勒相信，兒子的死與遊戲內容有關，「對父母來說很難，但要提高警覺。雖然還沒有確認，但我相信遊戲與他（溫斯尼）的死有關。遊戲角色很真實，慢慢令你越陷越深。」

報導指，遊戲雖然有警告字句，提醒玩家「劇情有令人不安的內容」，不過死因庭法官仍特別警告巿議會和學校，要小心這款遊戲為學童帶來的心理影響。警方則呼籲家長．定時檢查子女電腦的網站瀏覽記錄，「我們相信，這遊戲對兒童和年輕人存有風險，尤其對一些情緒脆弱或有精神問題的人」。（國際中心／綜合外電報導）

渣ga

明明鬼佬驚黎

上世代垃圾自己唔識教同關心個仔又賴落game度

自己問題想賴邊個

好似幾好玩

好似好正咁

(內含成個遊戲流程)

JUST

智障game 去玩love plus就唔會咁

隻game好恐怖 各唔好去steam download落黎玩呀

美式日系

香港啲女差唔多 點止暴怒，直頭殺你全家

Down咗未玩 比張圖劇透

人生模擬遊戲

如果佢玩素晴日唔知會點

MONIKA

想玩

冇玩過
隻game大概咩level？

你個咩level係邊方面先

獵奇方面

唔算好獵奇 玩落係心寒同唔舒服

難怪咁多港男 JUMP

睇落幾新穎
我以為睇啲上網啲恐怖故事 原來真係玩緊game

咁都唔算好獵奇
你有冇爆過機再玩

睇完覺得隻game好神

你同我對獵奇既認識應該好唔同

佢係咪去左搵Monika

Only monika

玩lo,steam有得down

明明隻game開頭都有出哂警告
怪得邊個
btw JUST MONIKA

呢隻免費game出晒名,重會有人唔知內容就去中招。

其實篇文會唔會假?

目測寒蟬level？

我玩到一半好down 玩完充滿希望

唔係 完全唔同主題 你玩過就知

ok

你和她和她的戀愛黎

//還會交任務給你完成，如果你不做，她們會變得很兇。//
呢句唔真確，隻game冇任務
原本篇新聞都係咁寫

fake news

未玩過
不過聽人講同N+隻君と彼女と彼女の恋差唔多主題
但其實係咪差好遠

病嬌

有可能

有d唔同
呢隻game會"操縱"玩家心理行動

應該無事

慘

san 值歸零原來真係會死人

十

隻game唔係傳統既galgame咁簡單
穿左第四道牆同背後既隱藏內容先令人易中毒
好似undertale咁

ddlc